%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
						% KAPITEL 14 %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chapter{Der Riemannsche Abbildungssatz}
\begin{theo}
Ist $G \subset \C$ ein einfach zusammenhängendes Gebiet, $G \neq \C$. So existiert eine biholomorphe Abbildung 
\[f: G \to \mathbb{E} = \{ z \in \C \mid \vert z \vert < 1 \}.\]
\end{theo}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=15em]{25b-k14theorem}
		\end{figure}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{proof}
\begin{itemize}
\item[1)] oBdA: $G \subset \mathbb{E}$. 

Denn: Falls $B_r(a) \subset \C \smallsetminus G$ für ein $a, r > 0$, so betrachte \[g : G \to \C, \, z \mapsto \frac{r}{z-a}.\] Dann ist $g: G \overset{\text{holo., inj.}}{\hookrightarrow} \mathbb{E}$. $\mathbb{E}$ wegen $\vert z -a \vert > r$ für alle $z \in G$. 

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=10em]{25c-theorem-bew}
		\end{figure}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Wenn nicht: es existiert ein $a \in \C \smallsetminus G$, oBdA (verschieben) $a=0$. Es existiert ein $\log: G \to \C$ weil $G$ einfachzusammenhängend, $0 \notin G$. Dann ist \[\sqrt{\cdot} : G \to \C, \, z \mapsto \sqrt{z}:= e^{\frac{1}{2}\log(z)}\] holomorph und injektiv. 

Beachte: Ist $w= \sqrt{z} \in \Bild\sqrt{\cdot}, z \in G$ so ist $-w \notin \Bild\sqrt{\cdot},$ denn wäre $-w = \sqrt{z'}, z' \in G \Rightarrow z = w^2 = (-w)^2 = z'$, Widerspuch.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=17em]{25d-theorem-bew-1schritt}
		\end{figure}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Ist also $B_\eps(w_0) \subset \Bild\sqrt{\cdot}$ (Gebietstreu), so folgt: $B_\eps(-w_0) \subset \C \smallsetminus\Bild\sqrt{\cdot}. \Longrightarrow$ obiger Fall. 

\item[1$\frac{1}{2}$)] Dann ($G \subset \mathbb{E}$) auch oBdA $0 \in G$ denn: Skaliere von $\frac{1}{2}$ und Verschoben: 

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=10em]{25e-the-bew-1a12schritt}
		\end{figure}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\item[2)] \textit{Behauptung:} Ist $f: \mathbb{E} \supset G \to \mathbb{E}$ schlicht mit $f(0) = 0, f$ \emph{nicht} surjektiv, so existiert ein schlechtes $F: G \to \mathbb{E}$ mit $F(0) = 0$ und \[\vert F'(0) \vert > \vert f'(0) \vert.\]

Dazu: Sei $z_0 \in \mathbb{E} \smallsetminus f(G)$. Betrachte die Möbiustransformation: \[\varphi_0 : \mathbb{E} \overset{\cong}{\to} \mathbb{E}, z \mapsto \frac{z-z_0}{1-\overline{z}\cdot z}\] mit $\varphi_0(z_0) = 0$. \\ $\Longrightarrow \varphi_0 \circ f : G \to \mathbb{E}$ hat $0 \notin \Bild(\varphi_0 \circ f) =: H \subset \mathbb{E}$ mit $H$ einfach zshgd. Auf $H$ existiert eine holomorphe $\sqrt{\cdot}: H \to \C$ (wie oben: $0 \notin H$, einfachzshgd. $\Rightarrow \log: H \to \C$ existiert, $\sqrt{z}:=e^{\frac{1}{2}\log(z)}$). \\
Sei $z_1 := \sqrt{-z_0} \in \mathbb{E}$, setze \[\varphi_1: \mathbb{E} \overset{\cong}{\to} \mathbb{E}, z \mapsto \frac{z-z_1}{1-\overline{z_1}\cdot z}\] mit $\varphi_1(z_1) = 0$. Setze $F:= \varphi_1 \circ \sqrt{\cdot} \circ \varphi_0 \circ f : G \to \mathbb{E}$.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=22em]{25f-in-schritt2}
		\end{figure}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Es ist $F(0) = 0.$ Ferner: \[h:= \varphi_0^{-1} \circ ( \cdot )^2 \circ \varphi_1^{-^1}: \mathbb{E} \to \mathbb{E}\] erfüllt $h(0) = 0$ und nach Schwarz'schem Lemma: \[ \vert h'(0) \vert < 1. \] ($h$ keine Drehung). \\ $\Longrightarrow \vert f'(0) \vert \overset{(*)}{=} \vert h'(0) \vert \cdot \vert F'(0) \vert < \vert F'(0) \vert.$ Mit $(*)$: $f = h \circ F.$ \hfill $\qed_{\text{Beh.}}$
\item[3)] In der Menge $S := \{f: G \to \mathbb{E} \mid f \text{ schlicht }, f(0) = 0\}$ existiert ein $f_0 \in S$ mit maximalen $\vert f'(0) \vert$.

Denn: Zunächst: Sei $\eps > 0$ mit $\overline{B_\eps(0)} \subset G \quad 0 \in G$. \\ Dann ist für $f \in S:$ \[\vert f'(0) \vert = \bigg \vert \frac{1}{2\pi i} \int_{\vert z \vert = \eps} \frac{f(z)}{z^2} dz \bigg \vert \le \frac{1}{2\pi} \cdot 2 \pi \eps \frac{1}{\eps^2}=\frac{1}{\eps}.\] 

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=8em]{25g-in-schritt3}
		\end{figure}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Aber es existiert ein $C > 0$ (nämlich $C = \frac{1}{\eps}$) mit $\vert f'(0) \vert \le C$ für alle $f \in S$. \\ 
Mit anderen Worten: \[s_0 := \sup\{\vert f'(0) \vert \mid f\in S\}\] existiert. Sei $(f_n)_{n \geq 1}$ eine Folge in $S$, so dass \[\lim_{n \to \infty} \vert f_n'(0) \vert = s_0.\] 
Da $(f_n)_{n}$ beschränkt und weil $\vert f_n(z) \vert > 1 \forall n,z $ (Montel) $\Rightarrow$ existiert eine Teilfolge $(f_n)_{n \in \N}$, die kompakt gegen eine holomorphe Funktion $f: G \to \mathbb{E}^{(*)}$ konvergiert. Es ist $f(0) = 0$ und $\vert f'(0) \vert = s_0.$ $f$ ist schlecht wegen Blätterzahl im Limes. \\ $\Longrightarrow f \in S$ also wird $s_0$ als Maximum der $\vert f'(0) \vert$ angenommen. 

Mit der Behauptung aus 2) folgt: $f$ surjektiv, also bijektiv.

Bemerkung zu $(*)$: a priori $\mathbb{E} = \C$ aber $\vert f(z) \vert = \lim_{k \to \infty} \vert f_{n_k}(z)\vert \le 1,$ wegen Maximumsprinzip $< 1$.

\end{itemize}
\end{proof}